【真正隱世正氣歌神】重有冇人記得 關正傑 Michael Kwan？

與菊姐合照、應該都係合唱緊倆忘煙水裡

與陳慧嫻合照

2014與妻子於美國之近照

關正傑（Michael Kwan Ching Kit，1949年3月27日－），香港資深歌手兼建築師，活躍於1960年代至1980年代，與「歌神」許冠傑齊名為「雙傑」。1988年正式退出樂壇。
（中文維基百科）

==

Michael 名曲精選，多數都係武俠、歷史、氣勢強大嘅劇情劇主題曲，或者係一啲非常勵志正面嘅歌，佢正氣形象可謂表露無遺：

萬水千山縱橫

天蠶變

大地恩情

[當年學友比賽冠軍出道都係唱大地恩情 ]

英雄出少年

星

一點燭光

蚌的啟示（與區瑞強、盧冠廷合唱）

天龍訣

變色龍

天籟...星河傳說

但同時唱一啲柔情似水、纏綿悱惻嘅歌都非常掂：

漁舟唱晚

雪中情

倆忘煙水裡（與關菊英合唱）

人在旅途灑淚時（與雷安娜合唱）

這個秋天（與鮑慧珊合唱）

遲早是一對

佢話移民就移民、退出樂壇非常堅決
連煇哥都叫過佢出山都堅持唔肯

我遺憾出世得太遲，冇機會睇到佢live
不過佢啲歌對我影響都好深，主要都係嗰堆正氣歌

有冇話鍾意邊首歌？

關正傑好波!

重有一首輕快電視劇插曲 - 醉紅塵

獨自在山坡 高處未算高～

奸徒披靡 鬼神避忌

近代豪俠傳

相對無言

正 Sam Ho ，又係好掛住佢

冇殘夢

另一首電視劇主題曲，不過係柔情類

情愛幾多哀

人生與命運 原是一天百變

成敗有如一個轉面，莫記當年

大地恩情

碧海青天

豪氣吞吐風雷 飲罷霜杯雪盞

不過係飲下霜杯雪盞

年紀大，有時會記錯~

一首比較後期的改編歌 - 路，不過歌詞有維穩味

古典正氣類 詠梅

歌詞有段故：吐艷華堂人盡嗅，個嗅字其實文讀古音應該讀若控(hung3)(嗅。(《玉篇‧鼻部》：「齅，《說文》：『以鼻就臭也。』亦作嗅。」嗅即係用個鼻靠近物件辨別氣味，有所謂嗅嚟嗅去。)

所以吐艷華堂人盡嗅其實係押韻，亦都好古雅，呢句已經顯示鄭國江老師文學修養之高，而Michael亦都唱啱，只係當年唱片公司的宣傳人員，唔知嗅文讀讀控，將句歌詞改咗做吐艷華堂人盡碰 不過最後都改返做嗅